# cat-heart


# 가제: Cat Heart

`도시 고양이`의 시각(관점)으로 도심을 누비는 모험을 한다.

`종스크롤 슈팅`방식으로 진행한다.


## 동기
판교 출근길에 담배피는 사람들이 `버린 꽁초`를 매일 보다가
문득 고양이를 보게 되었는데, `고양이가 불쌍해`보였다.
경각심을 어느정도 느끼게 해주는 차원이자 `게임소재`로 재밌게 녹여낼 수 있을 것 같았다.
`스토리라인은 위의 동기/가치관과는 별개다.`

## 케릭터
- 조작하는 대상은 `고양이` 이다.
- 공격무기는 `하트탄`이다.
- (다양한컬러) 트윈비/섹시파로디우스의 `색깔 종`같은 느낌의 `무언가`에 의해 `탄종을 변경`할 수 있다.

## 컨트롤
- 이동: 고양이를 움직인다.
- 발사: `하트 탄`을 발사한다.
- 특기: `위력이 있는`기술을 시행한다.
- 필살기: `일시무적상태로 전범위적`기술을 시행한다.

## 대립요소
`도심속에서 고양이에게 해를 끼치는 사항`들을 `탄환`또는 `장애물`로 만든다.

### 대립요소 - 구체 
- 쓰레기(깡통, 담배꽁초, 페트 등..), 자동차가 슝 지나가, 버스도 지나가, 자동차 매연, 핸드폰 보며 걷는 인간, 비비탄총 쏘는 애들, 쥐, 바퀴벌레, 술취한 사람, 

### 대립요소 - 추상
- 도심의 무언가, 더러운 무언가, 인위적인 무언가, 험난한 야생, 뒷산의 무언가, 

## 배경요소
- 개가 귀여운 얼굴하며 지나가, 구름이 위를 가르며 지나가, 비가 내려, 눈이 내려, 도로 횡단, 공사장, 하수도, 

## 이벤트요소
- 담배꽁초를 너무 많이 맞으면 ==> 몬스터화 ==> 모든걸 다 작살냄 ==> 게임오버

## 재미요소
 

## 스토리
- 다크사이드 스토리 처럼 황당무개해도 상관없음 (참조: https://blog.naver.com/restarted/150005788417)
    - 요약
        ```
        갑자기 치과의사인 아버지가 전화를 받다가 안색이 안좋아져서 황급히 나가면서 행방불명된다. 
        딸 수희는 아버지를 찾으로 나서는데... 
        액션게임이 진행이 되고 엔딩은..
        아빠가 화장실에서 볼일을 보고 나온다. 끝. ㅋㅋ
        ```
- 진지해도 상관없음 
- 로맨스도 상관없음 ㅋㅋ
- 그냥 이야기가 고픔

## 스테이지

- 보스-가: 담배꽁초를 너무 많이 주워먹은 고양이
- 보스-나: 헤드셋 끼고 핸드폰하며 활보하는 인간
- 보스-다: 담배피며 침뱉는 인간
- 보스-라: 바다에 쓰레기 투기하는 인간
- 보스-마: 비비탄총 쏘는 애들
- 보스-바: 
